% @Points 10
% @Redaction copie
% @Packages tdsfrmath, pas-tableur
\begin{enumerate}
  \item Pour $n=0$, on est en 2024 donc les valeurs de $u_0$ et $v_0$ correspondent aux capitaux initiaux.

        Donc $u_0=\num{15000}$ et $v_0=\num{18000}$.
  \item Les intérêts des comptes étant \textit{simples}, on ajoute chaque année un pourcentage fixe du capital de départ.

        On en déduit que les suites \suite et \suite[v] sont des suites \textit{arithmétiques}.

        Soit $r_u$ et $r_v$ les raisons des suites \suite et \suite[v] respectivement. On a :
        \begin{align*}
          r_u & = u_0 \times \frac{8}{100} & r_v & = v_0 \times \frac{6}{100} \\
              & = \num{15000}\times 0,08   &     & = \num{18000}\times 0,06   \\
              & = \num{1200}               &     & = \num{1080}               \\
        \end{align*}
  \item Programme complété :

        \begin{CodePythonLstAlt}[ ]{flush right}
          u = 15000
          v = 18000
          n = 0
          while u < v:
            u = u + 1200
            v = v + 1080
            n = n + 1
          print(n)
        \end{CodePythonLstAlt}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Les suites \suite et \suite[v] sont arithmétiques donc pour tout $n\in\N$ :
                \begin{align*}
                  u_n & = u_0 + r_u \times n   & v_n & = v_0 + r_v \times n   \\
                  u_n & = \num{15000} + 1200 n & v_n & = \num{18000} + 1080 n \\
                \end{align*}
          \item On cherche le nombre d'années à partir de 2024 (c'est-à-dire $n$) pour laquelle le capital d'Ulysse $u_n$
                sera plus grand que celui de Valérie $v_n$ :  il faut donc résoudre l'inéquation $u_n > v_n$.
          \item Résolvons l'inéquation .
                \begin{align*}
                  u_n                  & > v_n                       \\
                  \num{15000} + 1200 n & > \num{18000} + 1080 n      \\
                  1200 n -1080 n       & > \num{18000} - \num{15000} \\
                  120 n                & > \num{3000}                \\
                  n                    & > \frac{\num{3000}}{120}    \\
                  n                    & > 25                        \\
                \end{align*}
                Donc pour $n>25$, c'est-à-dire en $2024+26=2050$, le capital d'Ulysse sera supérieur à celui de Valérie.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
